

 Pokiaľ budú takí ľudia v parlamente, akými sú poslanci za stranu HZDS ĽS, kde ich predseda doposiaľ nevysvetlili mnohé z obdobia ich vládnutia, keď nevysvetlil, ako sa dostal k takému majetku ako vlastní, pokiaľ národniari zahmlievajú podstatu nástenkoveho tendra, pokiaľ predseda SNS a jeho verní hrajú účelovo s nacionalistickou kartou voči Maďarskej menšine, nebude na Slovensku kľud, pokoj .  Dá sa iba veriť, že tieto strany po týchto voľbách nezískajú také % voličov, aby mohli rozhodovať o budúcnosti našej krásnej vlasti . 
 SMER SD je samostatná kapitola, je vyšpecifikovaná ľavicová strana s vernou, stabilnou členskou základňou, ktorá bude vždy možnou alternatívou vládnutia na Slovensku. 
 S týmto faktom je nutné sa zmieriť a k tomuto slovenskému politickému statusu je potrebne sa aj postaviť, ak chce byť ako taký predpoklad úspechu pri získaní vládnej moci, to je pripravovať volebné programy, poprípade vládne programy  s vyšším sociálnym podtónom, ale najmä byť oveľa viac ústretový malým, stredným podnikateľom, živnostníkom, inteligencii, to jest vytvoriť základy strednej vrstvy, ktorá v každej vyspelej demokracii je ekonomickým ťahúňom, je tzv. motorom ekonomiky, pri zastúpení až 60- 70 % všetkých pracovne činných občanov spoločnosti . 
 Na tento takt dôležitý politický, národohospodársky, ekonomický fakt, socialistická vláda Roberta Fica úplne pozabudla a nielen to, oni to jednoducho odignorovali, vôbec to nemali ani nemajú v programe na ďalšie obdobia, čím len dokazujú, že ich vládnutie je  nezrelé a s určitosťou aj chaotické, čoho dôkazom sú posledné udalosti ohľadom financovania výstavby diaľníc cestou PPP projektou, ktoré sa zo dňa na deň predražujú natoľko, že je to až priveľmi podozrivé, pretože doposiaľ neboli podané adekvátne vysvetlenia a s určitosťou podľa spôsobu vládnutia ani nebudú občanovi, daňovníkovi dostatočne vysvetlené asi tak, ako mnohé iné vládou financované akcie . 
 Slovensko je po štyroch rokoch národno socialistického vládnutia nielen oveľa viac zadĺžené, ale najmä ekonomicky, hospodársky sa  vôbec nepozdvihlo, ale je nutné povedať, že ani sociálne nie sme na tom lepšie a o vymožiteľnosti práva, postavení súdnictva v európskom kontexte ani nehovoriac. 
 Niečo sa dá vyhovoriť na hospodársku a finančnú krízu, ale práve tu je najväčší paradox : Štát počas krízy, keď skoro každý z nás pocítil jej dôsledky, mal šetriť, tak opakom bolo pravdou, štát rozhadzoval, štát dokonca svojim úradíkom zvyšoval platy, štát financoval projekty, ktoré neboli pre Slovensko životne dôležité, štát vytváral sociálne podniky, ktoré vôbec neboli sociálnymi, štát jednoducho rozhadzoval a ešte na toto rozhadzovanie si aj požičal, čo samozrejme  budeme to musieť zaplatiť my všetci . 
 Ďalšie štyri roky pod kuratelou sociálnych demokratov by pre našu krajinu znamenalo nielen prešľapovanie na mieste, ale určite posun do zadu a veľkú pravdepodobnosť dostať  sa do takých ekonomických  problémov, ako malo a má Maďarsko . 
 Nie nechcem robiť bubáka, na to máme Fica, ale ak postupne nedôjde k akejsi sebareflexii predstaviteľov strany SMER SD, tak do tej doby je veľká pravdepodobnosť  dostať sa na Maďarskú cestu krízy s možnými horením problémov pod zadkom a tým navýšeniami nielen DPH, ale odvodov ako takých pri látaní ekonomických prepadov štátu . 

